\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{algorithm2e}
 
\begin{document}
 
\title{Technique de Squelettisation}
\maketitle
 
\begin{frame}
\frametitle{Qu'est ce que la squelettisation ?}
\begin{itemize}
\item Squelette : modèle plus fin conservant la topologie et la géométrie.
\item Utile pour les algorithmes de pathtracing et de raytracing.
\end{itemize}

{\raggedright{\includegraphics[width=80px]{Voxelisation.png}}}
$\rightarrow$
\centering{\includegraphics[width=80px]{CC.png}}
$\rightarrow$
{\raggedright{\includegraphics[width=80px]{Squel.png}}}




\end{frame}
 
\begin{frame}
\frametitle{Les deux grandes étapes de la squelettisation}

\centering{
\includegraphics[width=80px]{Voxelisation.png}
$\underrightarrow{CubicalComplex}$
\includegraphics[width=80px]{CC.png}}

\centering{
\includegraphics[width=80px]{CC.png}
$\underrightarrow{Skeletonization}$
\includegraphics[width=80px]{Squel.png}
}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Les Complexes Cubiques ou CubicalComplex}

Dans le cadre des Complexes Cubiques, les objets sont faits de points, d'arêtes, de faces et de cubes.
\newline
\newline
Un Voxel se traduit donc par des "facettes":
\begin{itemize}
  \item 8 Points,
  \item 12 Edges,
  \item 6 Faces,
  \item 1 Cube
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Implémentation}

On peut donc définir dans le code un Voxel par :
\begin{itemize}
  \item 1 Points,
  \item 4 Edges,
  \item 3 Faces,
  \item 1 Cube
\end{itemize}
étant donné que les Voxels adjacents se partagent des faces, des arêtes et des points $\Rightarrow$ ces données sont codées sur 8bits.
\newline
\centerline{\includegraphics[width=80px]{implecc.png}}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Affichage des CC}
On envoie des points à la pipeline avec pour chacun :
\begin{itemize}
  \item la position du CC
  \item la donnée 8bits (sous forme d'entier)
\end{itemize}
Le GeometryShader se charge de créer les arêtes et les faces suivant les données $\Rightarrow$ rendu beaucoup plus rapide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Définitions}
Quelques règles à savoir avant toute chose :
\begin{itemize}
	\item On retire les facettes par paire (f1,f2)
	\item f1 doit être de dimension supérieure à f2 et doit le contenir
	\item Le couple (f1,f2) doit être libre : ni f1, ni f2 ne doivent être contenus dans une autre facette
	\item On peut retirer plusieurs couples à la fois tant qu'ils partagent la même direction et la même orientation
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Direction et Orientation ?}
\centerline{
\includegraphics[width=120px]{oriendir1.png}
\includegraphics[width=120px]{oriendir2.png}
}
\centerline{
\includegraphics[width=120px]{oriendir3.png}
\includegraphics[width=120px]{oriendir4.png}
}

\begin{equation}
f2 = f1 \bigcap Tf1
\left\{
\begin{array}{l}
Dir(f1,f2) = x \\
Orien(f1,f2) = +
\end{array}
\right.
\end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Exemple de Squelettisation}
\centerline{
\includegraphics[width=80px]{skel1.png}
\includegraphics[width=80px]{skel2.png}
\includegraphics[width=80px]{skel3.png}
\includegraphics[width=80px]{skel4.png}
}
\centerline{
\includegraphics[width=80px]{skel5.png}
\includegraphics[width=80px]{skel6.png}
\includegraphics[width=80px]{skel7.png}
\includegraphics[width=80px]{skel8.png}
}
\centerline{
\includegraphics[width=80px]{skel9.png}
\includegraphics[width=80px]{skel10.png}
\includegraphics[width=80px]{skel11.png}
}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{L'algorithme de squelettisation}
L'algorithme de squelettisation est définit comme ce qui suit :
\begin{algorithm}[H]
 \SetAlgoLined
 calculateFirstBorder()\;
 \While{stillFreeFaces()}{
  \For{direction 0  $\rightarrow$ 2}{
  	\For{orientation 0  $\rightarrow$ 1}{
  		\For{dimension 3  $\rightarrow$ 1}{
  			\For{each element in Border}{
  				collapseFreeFaces(element, direction, orientation, dimension)\;
  			}
   		}
   	 }
   }
   updateBorder()\;
 }
 \caption{parDirCollapse}
\end{algorithm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{La bordure}
\begin{algorithm}[H]
 \SetAlgoLined
 \For{each element in VoxelGrid}{
	\If{element is not null}{
		\eIf{isFreeXNEG(element)}{
   			borderXNEG.add(element)\;
   		}{
   			\eIf{isFreeXPOS(element)}{
   			borderXPOS.add(element)\;
   			}{
   				\eIf{isFreeYNEG(element)}{
   				borderXNEG.add(element)\;
   				}{
   					... 
  				}
  			}
  		}
	} 
 }
 \caption{calculateFirstBorder}
 \end{algorithm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{L'update de la bordure}
\begin{algorithm}[H]
 \SetAlgoLined
 vector\textless position\textgreater updatedBorder\;
 \For{each element in previous borders}{
 	\If{element.hasNotBeenChecked()}{
		updatedBorder.add(element)\;
		element.checked = true\;
 	}
 	\For{each neighboor of element}{
 		\If{neighboor.hasNotBeenChecked()}{
		updatedBorder.add(neighboor)\;
		neighboor.checked = true\;
 	}
 	}
 }				
 clearAllBordersAndUncheckAllElements()\;
 \For{each element in updatedBorder}{
	testForBorder()\; 	
 }
 \caption{updateBorder}
 \end{algorithm}
\end{frame}

\end{document}